\chapter{Metodologia}
Nesta seção veremos a metodologia do trabalho desde a busca por fontes e trabalhos
relacionados até a analise de resultados.

Começando pela leitura de trabalhos relacionados, os primeiros trabalhos lidos
foram recomendados por professores, a partir destes trabalhos li algumas de suas
referências mais relevantes, os mesmos continham outras citações relevantes, e
assim por diante, dessa maneira, tenho em mãos uma "árvore" de citações,
para preencher algumas lacunas e reforçar alguns argumentos foram necessárias
mais buscas de artigos e trabalhos.

%correção tem muita informação não fundamentada neste paragrafo
%Selecionar maneira de separar regiões;
A primeira etapa da implementação é a malha de regiões, um
bioma vai pertencer a um conjunto de regiões, as opções
pré-selecionadas são: \textit{Triangle strip}, malha de quadrados e diagrama de
Voronoi. Cada uma delas tem suas vantagens, diagrama de Voronoi constrói fronteiras
mais naturais, as outras técnicas são mais tem implementações mais fáceis 
para mapas pseudo infinitos, as três maneiras separar regiões serão implementadas.
A malha da superfície deve ser pseudo-infinita, e gerada conforme algum agente 
se aproxima da mesma.

%correção: isso já vai ser feito agora
%Selecionar biomas, e as características dos mesmos a ser representadas;
Implementar geração do mapa de altura para cordilheiras e planícies, biomas com características mais distintas, para ser visualmente
mais fácil de distinguir regiões e suas fronteiras. %Construir algoritmo para manipular ruído de Perlin e gerar características selecionadas do bioma;
E como já visto no trabalho de \cite{carli2012canion}, podemos manipular o ruído
de Perlin para imitar as características de alguns padrões da natureza, então, 
o mesmo será feito para os biomas selecionados.

%Implementar fronteiras contínuas entre biomas;
Caso não tratado, as fronteiras em biomas podem e provavelmente serão
descontinuas, tendo uma mudança brusca de altura nas fronteiras e deixando o
cenário sem sentido e naturalidade, então nesta etapa será analisadas as
possibilidades para correção da descontinuidade e implementar a mesma.

%Comparar resultado com cenários de jogos e Comparar resultados com a natureza.
O resultado final será um mapa de altura para múltiplos biomas, para verificar
a qualidade do resultado será feita comparações com cenários de jogos, e uma
analise de possibilidades de agentes percorrer o cenário. Para finalizar fazer
um julgamento visual do resultado com terrenos da natureza.